超高汁學術系Youtuber推薦

開呢個po，主要係想推薦一下我個人覺得高汁的Youtuber
他們的影片內容都是學術普及。
大部分都係外國人，有一個係台灣人。
香港人就一個都無
事不宜遲，第一個...

1. CGP Grey

評價：超正，特別適合針對某議題的超快速理解（簡單而言就是懶人包）
其特色火柴人動畫一開始看時覺得很簡陋，看看下就上癮

推薦影片：

a. Humans need not apply
內容：基本上就係同你sum up左人工智能對職業市場的影響，看完之後你就會明白有幾大鑊（連創意產業都不能倖免）

b.Are Hong Kong & Macau Countries?
內容：從外國人的視角看一國兩制。去到條片最尾....真係好應景

c. Politics in the Animal Kingdom
內容：政治學101。深入淺出介紹選舉制度，我覺得應該所有中學通識堂都要播呢個系列。

如果各位有興趣我繼續po

2.超級歪

評價：
學術派影評。表面上係分析電影，事實上係借題發揮。過程中橫徵博引，次次看完他的片我個to-read list都會長左 。值得注意，他現在亦有做書評節目，以及就台灣社會議題發表意見，相關影片簡直係一流懶人包。

推薦影片：

1. X戰警系列：X教授與萬磁王的正義論 Xavier vs. Magneto / 和平與列維納斯Lévinas | 超級歪電影院

內容：
以X-men為包裝的道德哲學入門，雖然個結尾位可能有巴打會覺得稍稍左膠，但係平心而論質素極高。

2. 科幻電影系列：攻殼機動隊電影解析：什麼是人？/ 賽伯格與哈洛威 Cyborg and Haraway / 意識&心靈哲學

內容：
押井守粉絲請入 以攻殼機動隊為包裝的心靈哲學入門，旁及認知科學。我上大學通識時試過播呢條片，結果全班o嘴

3. 社會議題系列：滿滿的，大平權 2.0版 / 婚姻平權與Nussbaum / 同性婚姻

內容：
響連登將性小眾平權應該好易被人插 （所以各位巴絲不喜的話屌細力d ）但係看完呢條片之後真係改變左我的立場（我原本係支持立專法for 同性婚姻，而非直接將同性婚姻納入現有婚姻制度）

其他：
此Youtuber亦有以佛洛伊德及榮格心理學分析潛行凶間（Inception），讀Psycho/對Psycho有興趣的巴絲不妨去看看

以下離題

話說我曾經打算將超級歪最近有關台灣勞動基準法的影片轉載至Bilibili，結果過不到審查，詳細情況見附圖。大陸政治審查限制言論自由最佳佐證

Lm

3blue1brown, 專門攞嚟清啲數嘅concept

lm

lau gor ming sin

我嗰啲唔係好深啫, 不過成日睇人嘢貼下當幫手

Life Noggin (科學)

Kurzgesagt – In a Nutshell (科學)

SmarterEveryDay (科學)

Computerphile (電腦)

VisualPolitik?

2. Historia Civilis

評價：
學術台有巴打介紹羅馬帝國衰亡史，如果你與興趣了解更多古希臘／古羅馬的歷史（尤其是戰爭史），就絕不能錯過呢位Youtuber。留意他的影片播放清單有一個是按歷史時序排列，相當貼心。

推薦影片：

1. Saturnalia

內容：
介紹古羅馬傳統節日-農神節（Saturnalia）。相當有趣，看完之後覺得與現在的聖誕節極之類似

2. The Constitution of the Spartans

內容：
斯巴達300壯士你可能聽過，但你又清楚斯巴達的政治制度嗎？究竟「斯巴達是如何煉成的」？想知就要看這條片

3. Roman Elections

內容：
一句講完： 功能組別千秋萬代

Vsauce

正想介紹
我都係最近先發現他，但係超正 我一陣都會介紹下

啾啾鞋嘅冷知識算唔算。

Numberphile
基本上識中學數都睇得明佢啲片的

巴打好波

kurzgesagt
一定要推，高汁Youtuber不能只有我知道

SmarterEveryDay
最近無咩興趣，但我好鍾意他之前d片

唔算

Veritasium

ching係咁開正post 點睇得哂

g持

LM 學野

過獎, 唔識評論學術程度
不過 kurzgesagt 幾特別, 例如GMO條片, 講基因改造嘅好處, 真係大開眼界
而 kurzgesagt 同 Life Noggin 啲片畫咁多公仔都唔易

Crashcourse

Extra Credits

The Great War

Feature History

Tom Scott

Good

minutephysics
sixtysymbols

Crash course
我主要是看philosophy同world history兩個系列

World history 成日用蒙古人搞笑

支持下啦

Herman Yeung呢

留名

LM

我全部都訂閱左

入黎以為有新野，點知全部都睇過

痛心疾首冇人講vsauce

你一定係典型自大廢中嚟
人哋share 緊你就係都要衝出嚟柒
係喇
最撚醒係你
咁你有冇乜撚新嘢share 呀
冇呀？
收皮啦你

樓主請繼續
拋磚 osmosis 講醫學嘢

宅男俱樂部

高汁lm

vsause

sor 可能我看過的都比較大路
巴打有無咩特別推薦
我都想subscribe更多高汁Youtuber

Extra credit 講game design
仲有姐妹Channel Extra History

其實我有subscribe#
Veritasium, Scishow, Smartereveryday, Minutephysics, Periodic Videos etc.
不過那些都是很大路的科普youtuber，基本上我也不必特別介紹

好撚叻啊

高質post 留名遲啲睇

bill wurtz

Strong post lm

#11

#11
樓上quote 錯lol

Khan academy,成個sem數同物理都靠佢

超級歪屌打超立方條垃圾

Computerphile同Numberphile都係好嘢
SmarterEveryDay之前好似試過柒完唔認錯同人開戰，對佢印象麻麻

Lm support

The Crash Course
外國youtuber嚟 一對兄弟搞的
咩都有涉獵下 bio、psycho、世界歷史仲有好多其他嘢
之前會睇因為中學溫bio太悶無意中睇到
覺得條毒撚講嘢唔知點解幾charm
同埋佢地啲片風格都整得好得意

原來巴打講左 sorlysorly冇追po

3blue1brown 數學

schooloflife 哲學 社會學

jordanpeterson 同埋philosphy insight
心理學

基本上youtube而家幾個最高汁
又有趣既youtuber

Khanacademymedicine

Armando Hasudungan

Osmosis

Nabil Ebraheim

Physio tutors

對於讀緊醫或者醫療科嘅巴絲好有用

Leave my big name

呢個高汁po真係唔留名唔得

學術如果你地覺得無分高低，我覺得學習待人接物，認識異性呢種溝通技術黎講，星光奈奈唔錯

留名待研究

正

雖然有時我自己覺得佢講錯 但食飯嘅時候攞嚟清下concept都幾有用 practical就冇辦法就要食自己

Game/file theory 算唔算
唔算好學術但覺得佢d logic 好叻同識好多野

4. Kurzgesagt - in a nutshell

評價：
頭先有巴打提到呢位Youtuber，順便介紹埋。Kurzgesagt 呢team人的影片題材主要是科普及社會時事懶人包，亦有可能融合兩者，探討科技倫理問題。影片往往羅列正反雙方意見（例如歐盟存廢、基因改造食品、設計嬰兒），看完他們的影片有可能改變你的立場
#changemyview

最重要的是Kurzgesagt 的影片動畫精美，而且B。G。M。一。流！簡直無上視聽知性享受
我最鍾意Kurzgesagt講天文學哥幾條片 。旁白把男聲勁有磁性，配合tranquilizing的bgm，一邊聽，慢慢就感覺到蘇東坡所謂「浩浩乎如馮虛御風而不知其所止」；然後了解到宇宙之大，人類的渺小，就會有「寄蜉蝣於天地，渺滄海之一粟」的感嘆 。所以comment section整日有人說看完Kurzgesagt講天文學哥幾條片，會有"existential crisis" 當然Kurzgesagt強調自己的哲學思想是“optimistic nihilism”（樂觀虛無主義），具體參見：

順道一提，我所謂的tranquilizing的音樂，是指類似動畫《東京殘響》中菅野洋子的配樂的感覺，例如：
《is》

咳咳...回到正題

推薦影片：

1. Three Ways to Destroy the Universe

內容：
主要是講解現時天文學理論對宇宙如何終結的推測。各位可能都聽過「熱寂」（heat death）,但除此之外也有幾種可能性。就算你全都知道，單單是聽把磁性男聲#nohomo + bgm, 想像人類生命如白馬過隙，萬物終有一別，天地曾不能以一瞬，我覺得都係無比享受

2. How Far Can We Go? Limits of Humanity.

內容：
主要是講述在宇宙急速膨脹下，人類就算以光速飛行，仍然無法脫離本星系群(local group)。如果Three Ways to Destroy the Universe講的是「時間」之長，那麼這條片說的就是「空間」之大。看完總有一種疏離感，如果宇宙是一片汪洋，那麼人類就總是困在一個孤島內 （儘管這個「孤島」已經很大）

3. The Immune System Explained I – Bacteria Infection

內容：
簡介身體免疫系統的內部分工，免疫細胞真係好可愛 看著不同細胞彼此呼應，互相協助，超 「燃」 （現實中好隊友何處尋 ）

順帶推薦一部叫「工作細胞」的漫畫 不知有無巴絲看過

香港代表我覺得有professor pow pow

各位師兄 知唔知有冇channel 專講neurochemistry

CrashCourse

crashcourse好多人知，我就未必介紹啦

多謝巴打推薦

原來如此 thx for reminding

Ben Shapiro
-Conservative
-Anti-feminism
-Anti-LGBT

劉名推

留明

Cody's lab chem 野

Game Design來講我會推薦Mark Brown

支持

只係一個又一個洗腦既學術。

EveryFrameAPainting 雖然已經唔再 upload, 不過舊嗰啲都好好睇，例如講成龍嗰條

佑來了 有人貼左未?

不過佢個手法真係麻甩佬先會鍾意睇

3blue1brown

正嘢啊喂師兄
EveryFrameAPainting必須推
最鍾意他 的 「評黑澤明運鏡」,「Michael Bay層次論」同埋批評「Marvel theme music」

Lemino 深入research 一個月一條30分鐘高汁片

Vox 最政治正確既時事分析 同時又有pop culture 同埋d phenomenon 既解釋

兩個channel 都有好多唔同口味既topic
食飯時真心不妨一睇 練下英文都好好架

Practical Engineering

PBS Space Time

高汁留名遲少少睇

留個靚名

Rocket Science

留名學嘢

5. Veritasium

評價：
主要內容是科普，特點在於比較多做實驗同訪問科學機構的片段。

推薦：

1. Is Most Published Research Wrong?
內容：
講述現實科學界論文的可靠性相當成疑。由於我一向有收集論文的習慣，所以看完呢條片都有d懷疑自己這種行為有無意義

2. Explained: 5 Fun Physics Phenomena
內容：
個Youtuber首先出左另外一條片

指出5個日常生活中遇到的現象，然後再解釋背後原理。

我最關注的是有關靜電影響水流的實驗。之前高中chem學polarity，基本上你知老師同教科書一定用呢個實驗做例子證明water is a polar substance。但係我看完這段片就很難接受這種說法，結果同老師傾完一輪，阿sir （聲稱）幫我將意見反映給教育局 ，send埋篇論文比班友，結果現在已經考完DSE，一d聲氣都無

3. The Brightest Part of a Shadow is in the Middle
內容：
如題，繼量子力學之後（其實是之前）再次證明科學與直觀未必相符

又係正嘢
哇好Youtuber如此之多，點介紹得完

History Buffs
條友去fact check historical movie，片都幾長，不過都好睇

Walter Lewin

MindYourDecisions

Did you figure it out?

留名，得閒睇

最後一場Lecture好sad

科學方面 我覺得啾啾鞋都唔錯
比較易明

NileRed

savjz
睡眠教學
每日一條片
睡前一看
效果極佳

Lm想睇多d政治學

6. Every Frame a Painting

評價：
幸好剛剛有巴打提醒，如果唔係差d 遺漏左呢位高汁影評。如果你看到呢到仲記得，我介紹一位叫「超級歪」的台灣Youtuber。如果超級歪的影評是針對電影「內容」借題發揮，Every Frame a Painting就係針對電影的「拍攝技巧」作深入分析。戴定頭盔先 ，我不是讀電影／藝術之類，所以不肯定他的論點是否一定正確，但至少他present出來有紋有路、極具條理，而且論據充分，感覺很專業、很有說服力。

可惜他現在已經1年3個月零17日未更新 所以各位如果想入坑就要有心理準備係「有生之年」系列。

推薦：
1. Akira Kurosawa - Composing Movement
內容：
基本上就是分析 黑澤明的運鏡有多神，每一個鏡頭都有其意義。我講無意思，你自己看啦

2. Michael Bay - What is Bayhem?
內容：
相信一提起Michael Bay，不少人會立即聯想起「爆炸」（藝術就是爆炸？）但係其實Michael Bay的電影之所以能形成那種具震撼力的氣勢，當然不止靠特效，更需要運鏡的配合以及層次的堆疊。具體點解？去片！

3. Jackie Chan - How to Do Action Comedy
內容：
你未必鍾意成龍，但係（至少在此Youtuber眼中）以成龍為代表的武打戲拍攝手法（以靜止鏡頭為主）相當有價值，遠較西方晃來晃去的鏡頭為佳。其他優點諸如與背景音樂的節奏配合、演員打鬥時與周圍環境的互動等，且聽Every Frame a Painting 向你細細道來。

本人有看動漫的嗜好，講開武打戲，就順便提埋動漫打鬥情節。
外國知名動漫評論人Gigguk

就在以下這兩條片分析了他心中一些理想的動漫打鬥片段

最後容我以「無皇刃譚」的決戰片段，向 原畫師 中村豐致敬

Herman Yeung

無人講Wendover/Real Engineering/Minute Physics？？？
個人覺得Binging With Babish唔算好學術但係啲片好高質同埋都叫學到煮嘢

強帖留名

有樓主開呢啲post 真好，起碼大家學到野

今晚到這裡暫告一段落，明天繼續

有興趣的巴絲，不妨關注小弟另一個帖 #changemyview

vsauce?

劉明

Vox見有巴打都講過 會好詳細去報一個issue例如之前既Net Neutrality
仲有之前講墨西哥同美國邊境問題

超級歪好正
屌呢啲先係高汁youtuber架嘛
香港果啲講黎講去都係愛情
一係就發明星夢以為自己好多人識

全港youtuber之中最勁差唔多係佢啦, 勁之餘仲義教咁多科, 跟本係香版 Salman Khan
試問香港有其多個好似佢咁偉大 仲咁多負皮

有無Health sciences既Channel推介

歷史白痴想問
有冇world history入門級既video比我學下野

Vox立場偏左 (其實大部份yotube political video都係) 小心比人吠

高汁留名

Michel van Biezen

NativLang

對語言有興趣嘅巴絲可以睇下呢個
不過佢唔係成日有新片睇

高汁

Mit ocw （唔算youtuber 雖然）
Engine 或 science 人如果自己間u 個professor 唔掂一定要睇，救你一命

2006 年版教ode 教得 好好

awesome

School of life有冇人睇？
講日常心理同少少哲學

右翼俾jewtube censor哂

有冇多啲關於語言既channel介紹?

請問巴打有冇關於文學既channel介紹?

囧星人

有個叫囧說書既節目幾好

例如呢個分析所謂速讀法點先會有效

強帖要劉明

呢個？
佢有related channels都有好多

好耐無見咁高質嘅post
留名
多謝巴打

嗰陣跟3b1b 學linear algebra 好撚正

Real life lore 都好正

minutephysics
minutearth

Asap science都正

仲有Wendover Productions

好鐘意佢哋嘅風格 仲有無類似既推介?

偽學術 同陰謀論 偽科學 差唔多類別

Dreksler Astral
好鍾意佢講太陽系同宇宙既野

高質post lm

疾病

解剖

其實佢早係x men段片最後顯示出佢係自由主義者姐
係唔識分左右既人先會覺得佢係左…
同埋inception係講精神分析學，而唔係心理學唔該…兩樣野來…

KO

有氣度

主要係知識型嘅雜食list。

Alltime Conspiracies

America's test kitchen

China Uncensored

Cold Fusion

Corpse Husband

Half as interesting

Mark Rober

RealLifeLore

StandupMaths

The Backyard Scientist

Thoughty2

何wayne足球評論

平民遊戲工作室

誰不重要

Langfocus

有排你睇 keep住有新片

睇電影喺容易認識到唔同種意識型態

睇到個廣東話既channel
講冷知識果D

講大學比較多數既Econ Micro Theory同基本Econometrics。上個sem好多都係靠佢清concepts

但Micro果part去到一半無左，同埋完全無動畫比較悶

Primitive technology

高質留名

lm學嘢

lm btw台客劇場都幾好睇

physics channel,有d片要有少少底（dse physics至freshmen physics既程度）先睇得明
但明唔明唔係最重要，最重要係條女把聲好好j

巴打有咩高見

都市傳說/陰謀論都算學術？

台灣選手

一定要著條底褲

agger
一直都覺得香港Youtube最缺乏就係呢種Youtuber
除左「一字馬」之外
可惜「一字馬」已經不再更新

Half as interesting 係wendover嘅second channel

Crash course world history應該適合你

subscribed

呢個post唔錯 我成日睇YouTube 留名先

專門討論文學的我就不知道
但稍為提及文學的話，我推薦Ted-ed
例如介紹《尤利西斯》

《戰爭與和平》

當然仲有很多其他關於文學的影片 僅供參考

囧星人
我最初係追她的動漫評論而入坑
可惜她已明言不再做二次元評論
我之後都會介紹一下

多謝支持

正嘢啊喂巴打
當初打算自學python就係看他的片
可惜現在仍然不懂python（電腦白痴 ）

》其實佢早係x men段片最後顯示出佢係自由主義者姐

我知 我的意思係

》同埋inception係講精神分析學，而唔係心理學唔該…兩樣野來…

抱歉 這點我真的不清楚 多謝絲打指正

》其實佢早係x men段片最後顯示出佢係自由主義者姐

我知 但係因為他提及「預兆性政治」時，基本上的目標是反對暴力抗爭；如果從部分支持勇武抗爭的連登巴絲角度看來，可能真的會覺得超級歪有點左膠

當然我要強調我並非批評超級歪；事實上我頗為認同他的說法。

China Uncensored

巴打如果有興趣同時間，都可以詳細介紹自己喜歡的channel（不用擔心騎劫什麼的 畢竟這個po的目的就是分享）（具體格式自由發揮，當然你亦可以參考我的格式 ）

正嘢啊

這個我一陣一定推薦

雖然我不知算不算學術類

7. Primitive Technology

評價：
真人版Minecraft。末日後生存者。地表唯我自立
其實我不肯定嚴格而言此channel 是否屬於學術類 不過照樣推薦先。
呢位Youtuber的影片，全都是講述他在野外生活的經歷（注意：他在個人網站強調這只是一種閒暇興趣，他在其餘時間仍是過現代人的生活 --> "Also It should be noted that I don’t live in the wild but just practice this as a hobby. I live in a modern house and eat modern food."）。

請不要與「人在野」混淆 ，「人在野」那種是野外求生，Primitive Technology比較接近園藝（？）／嘆世界之類。

最特別的地方在於，這位Youtuber自出道以來從。未。出。聲
看他的影片你只會聽到大塊噫氣、淙淙流水，感覺極療癒。

另外，如果你有看過他的片，你就會知道他從來不留火種，亦不製作任何工具輔助生火；每次生火都是從頭開始、用最原始的方法鑽木取火🔥
對此他給的解釋是「不想令自己的生火技巧生疏」
這就是真男人

這解釋亦令我想起莊子所謂「有機械者必有機事，有機事者必有機心。」
出自《莊子。外篇。天地》，詳見：

推薦：
1. Primitive Technology: Tiled Roof Hut
內容：
從零開始的建屋規劃，打樁築牆燒瓦鋪地 一腳踢

2. Primitive Technology: Freshwater Prawn Trap
內容：
莊子所謂「得魚忘筌」，比喻得道者忘卻形骸。所謂「筌」，你看過沒有？這段影片就教你製作筌，只不過今次捉的不是魚而是蝦。

3. Primitive Technology: Sweet potato patch
內容：
隱世邪惡足料流心紫薯...走「邪惡」走「流心」
sor我知個gag好爛，爛到根本不是gag
總之就係教你種番薯

有無巴打可以推薦下講國際關係既YouTube，右派都唔緊要

留名學野

Eugene Khutoryansky
有好多關於數同物理既片，就算中學level都好易睇得明
主攻相對論同電
特色係佢每句都會停好耐俾你慢慢消化，同時有好寫實(？)既simulation
如果唔想停咁耐，兩倍速都會有平時YouTube片既感覺

如果你comment佢問題佢真係會個個解答，唔知點解而家仲係咁少人subscribe

Sometimes human just need to learn from the very basic

數學YouTuber整理（歡迎補充

3Blue1Brown 主要係睇啲graph動畫，整得好鬼靚

Numberphile 比較早嘅數學YouTuber，相信好多人都睇過

Mathologer 鍾意玩扭計骰都可以睇吓

Standupmaths 有睇開numberphile應該識佢，講嘢幾攪笑

PBS infinite series 圖畫多，易明，多applied maths

Vihart 而家少咗出片，早期數學YouTuber

留個名先

On

more freedom foundation
好冷門 講政治的 個人覺得講得唔錯

Wendover 正

real life lore個人覺得佢集集都係引用啲好似好勁好犀利既數字 拼起嚟就變一集 睇得多好悶

Politics個條片大猩猩係建制
咁。。。

Darkmatter2525

咁我都係用學術角度講，佢算唔上『左』啦，頂多係自由主義者，佢講同性戀個段都好顯到呢樣野
要計立場論，其實當年Malcolm X佢地係後期講多啲階級問題時，Malcolm X既立場係政治光譜上係比martin luther king『左』
係相對來講左傾既立場來講，反而超級歪既立場會相反只『右』不『左』，而同唔同意使用暴力嚴格來講唔係一個能夠indicate左右既指標

集集都Toyota Corolla

push

ElectroBOOM
夠癲，講engineering ，我唔識engine都覺得正，睇唔明youtube都有唔少人翻譯

Physics Videos by Eugene Khutoryansky

3d 公仔同配音做得唔錯
Presentation 亦簡單流暢

GradeAUnderA

想問下暴走巴打有冇類似東京殘響首<IS>果種音樂既spotify playlist分享 仲有類似既動漫

我一聽就超中意 而家即刻開始睇東京殘響

好想搵多啲類似既動漫加音樂 求下你

留名

得閑追

3Blue1Brown

Life Noggin好睇

正野，留名

【以下內容與學術無關，其實應該放在音樂台 】
巴打喜歡我推薦的音樂，更想去嘗試我推薦的動畫
實在太好了（極有成功感）
Spotify我無用，所以幫不了你
但我可以推薦一些youtube影片。

其他能帶給我類似感覺的音樂有：

東京殘響全部ost

記得聽東京殘響的《Von》啊，你絕對會喜歡
我同樣會用tranquilizing來形容

Zankyou no Terror OST - "Von" (Íslenska + English lyrics)

來自深淵是（我個人認為）本年度最強動畫之一，它的「日出神曲」更是哄動一時
Made in Abyss OST - Hanezeve Caradhina (ft.Takeshi Saito) Episode 1, 8, 9 Insert Song

樂隊wintergatan所有音樂
這是我最喜歡的樂團，因為他們的曲風實在太正
值得注意，wintergatan是北歐樂團，而東京殘響音樂風格主要參考冰島音樂，所以應該適合你

特別推薦：
Wintergatan - Starmachine2000

Wintergatan - Marble Machine (music instrument using 2000 marbles)

Lemmino 算唔算

意外藝術

超級歪

達叔 中國文學

#
派住膠咁教你電子/電力/家庭電器運作原理

crash course

超級歪好正，但好快睇哂佢啲片，唔夠喉

好正呀！
來自深淵真係今年最正動畫

Wendover production / half as interesting
Real Engineering

無追晒post唔知有無人講過
チャンネル人工知能
幾好笑 有時好認真地重現啲動漫嘅招式
講返現實中要用幾多百倍力先到

唯一唔好處係無乜片有中文字幕

Military History Visualized同Bismarck

strong post lm

8. Wintergatan

評價：其實與學術關係不大
我之所以私心推薦這個Channel
只因它。是。我。最。喜。愛。的。樂。隊
當然我這麼偏心是有原因的，這對樂隊與學術也勉強可以扯上關係。
先旨聲明，我不只聽這對樂隊的歌
但是一般而言，就算我很喜歡某首歌曲，我也不會說我喜歡那位歌手／樂隊
因為我「對歌不對人」

唯獨Wintergatan除外 我喜歡他們有2個理由

1. 曲風一流

Wintergatan作曲喜歡用音樂盒、鐵片琴之類，因此他們的音樂聽起來神秘、夢幻而療癒【純屬個人感受】反正就是tranquilizing

2. 多才多藝

Wintergatan有位成員叫Martin (見圖)

不但識玩音樂，更是名技術宅
整左部Marble Machine出來，粗略來說就是能用鐵珠同時彈奏各種樂器的機器
具體是什麼自己看 （首歌超好聽 ）

Martin之前話部Marble Machine 已被拆掉（又好似聽講係送左去博物館展覽？），因為其實部機設計得過度複雜，運作得不太好
但係Martin之前重新設計d部件，依家就快整好一部Marble Machine X

簡直現實版「天工大王」（有看過衛斯理就知道他是誰）

推薦：
1. Mechanical Music Instruments from the Speelklok Museum

想見識各種巧奪天工的音樂盒嗎？就由Martin帶你走遍各地，探尋古人如何匠心獨運。

2. Music Box & Modulin - 2 new music instruments ("All Was Well" by Wintergatan)

在這首歌的留言區，有一則留言（見圖1）透著一股莫名惆悵。現在重看，竟與2017年秋季動畫新番《少女終末旅行》（見圖2）的意境有異曲同工之妙。

圖1

圖2

3. Wintergatan - Starmachine2000

每次聽著清脆的鐵片琴聲，總有一種「繁星閃爍」的感覺

摸不到的顏色是否叫彩虹
看不到的擁抱是否叫做微風
一個人想著一個人是否就叫寂寞

Xidnaf
關於語言既片

pish

舊時有人提過一條扮原始人生木取火等生活既chaanel, 有冇巴絲記得?

巴打識貨，我最鍾意sommerfagal

primitive technology
我有介紹的

wintergatan首首都勁正

exurb1a

想問下有無人有關於建築理論, 歷史之類嘅推薦

wintergatan啱聽可以試埋佢之前隊Detektivbyrån
我覺得個風格仲正

補link

我仲有香港第一個露宿者youtuber推薦添
李獻計

有無人睇NileRed?

有無巴打有youtuber好介紹 點提升個人素養 姐係溝通技巧 言行舉止個啲 唔一定溝女 因為成日唔小心講野得罪人多稱呼人少

Good post Lm

呢個真係比較少

Blackfish

用紙皮整槍

學術留名

wa, 強帖留名

What I've learned
講健康Topics多，好多research

補返條link:

呢個Channel係入門 fasting, ketosis, Meditation嘅好地方

爬完文都好似唔見人介紹Ted talk

School of life crash course呢d算唔算

請唔同嘅人上去講野、介紹Ideas

呢個好正，破解網上好多影片嘅真偽

有人介紹左不過值得再推介一下，new ideas

Personal development

似Crash course

值得再推，好有趣

Asapscience 健康版

哲學

Thomas Frank, for students

最後，Vsauce 1 2 3

Cheers

Applied Science

Deep Look

It's Okay To Be Smart

Naked Science

Physics Girl

World Science Festival

爬左少少文, 呢堆應該冇人提過

正呀喂

不得了 一聽便愛上

極冷門不過睇得好舒服
完美體現Simple is the best風格:
Ahoy
主推iconic arms系列
深入介紹各種深入民心既槍械
其它片主要圍繞video game
個人只係睇咗iconic arms, 不便評論其它

Lau Ming

有無civil engineering, IELTS, 冷氣， 電梯 等等推薦

巴打有冇啲教攝影嘅youtuber推薦下

你的意思是拍照定係拍片？
其實兩者我都不太熟
拍片就想起這個Youtuber
DSLRguide

咁啱路過
嚟拋吓磚啦

PolyMatter
內容都比較雜，有哲學有商業諸如此類
我覺得動畫同埋內容做得幾好
值得一睇

擺個唔多關學術事嘅

MicroNation
主要介紹吓一啲世界上冇咩人認可嘅微型國家
與其話學到有用嘅知識
反而係了解到不為人知嘅另一面
同埋啲故仔都幾有趣吓
如果唔計較學唔到嘢嘅話可以去睇吓

拍照方面 特別係手機方面就最好